支共再送大禮 今次到禽流感

曾到深圳探親 7歲男童感染H9禽流感

衞生署衞生防護中心今(7日)正調查一宗人類感染甲型流感(H9)的輸入個案，涉及一名7歲有長期病患的男童，臨床診斷為禽流感，目前情況穩定。男童潛伏期內曾到訪外祖父母深圳家，其家居有散養家禽，但他最近未有直接接觸禽鳥，也沒有進食未經煮熟的家禽或接觸病人，他的家居接觸者至今沒有病徵。
署方指，該名男童周二(4日)起出現咳嗽及流鼻水，翌日(5日)出現發燒，被帶往橫頭磡賽馬會普通科門診診所求醫，並轉送廣華醫院及入住該院隔離病房接受進一步治療。他於昨日(6日)轉送該院普通病房，今日轉送瑪嘉烈醫院隔離病房繼續接受治療。
男童的鼻咽拭子樣本經化驗後，證實對甲型流感病毒呈陽性反應，分型結果待定，而臨床診斷為禽流感。
衞生署發言人表示，相關病例的調查仍在進行中，而橫頭磡賽馬會普通科門診診所、廣華醫院及救護車服務的醫護人員及有關廣華醫院病人正接受醫學監察。發言人又指，流感病毒有不同類型，除了在人類之間流傳而引致季節性流感的流感病毒之外，亦有很多其他甲型流感病毒見於禽鳥和其他動物物種。其中某些動物病毒可能偶爾會感染人類，禽流感便是一個例子，禽流感是由主要影響鳥類和家禽（如鷄或鴨）的流感病毒引致，而近年亦出現人類感染甲型禽流感病毒的個案。
發言人提醒抵港旅客，特別是從受禽流感影響的地區和省份來港的旅客，若出現發燒或呼吸道病徵，應立即佩戴口罩及求醫，並向醫生報告外遊紀錄。醫護人員應特別留意可能在受影響地區和省份曾經接觸家禽、雀鳥或其糞便的病人。

一波未平一波又起...

大亞灣？

肺腺鼠疫
禽流感
武漢肺炎
非洲豬瘟

壓軸出場

高鐵將疫情迅速向全國及周邊擴散

會唔會兩溝

鼠疫 mix 肺炎 mix 禽流感

不得了

返乜撚嘢支那，唔怪之得有巴打開過post講 香港嘅新移民仲多過本地